{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030001",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "진산세고"
    },
    "text": "晉山世稿 (진산세고)\\n\nソウル特別市江西区\\n\n1998年12月18日にこの本は宝物に指定されました。 1476年（成宗7）に刊行され、本のサイズは横19.2cm、縦13.3cmです。全4巻からなります。巻1にはカン・ヒメンが書いた通亭カン·フェベクの頭取と彼の詩42首と序跋などが収録されており、巻2にはカン·ヒメンが書いた完易斎カン·ソクドクの頭取と彼の詩42首が、巻3にはキム·スニョンが書いた仁斎カン·ヒアンの頭取と彼の詩66首が、巻4にはカン·ヒアンの『養花小録』とカン·ヒメンが書いた序跋、チェ·ゴジョンとチェが書いた詩篇があります。本の巻首には申淑周（シン·スクジュ）、崔恒（チェ·ハン）、鄭昌孫（チョン·チャンソン）の序文があり、巻末には金宗直（キム·ジョンジク）、徐巨正（ソ·ゴジョン）などの抜粋があります。これにより、この本の編集と発刊の経路が分かります。発行文によると、1471年から1473年までカン・ヒメンが編集したものを咸陽郡守キム·ジョンジクに頼んで咸陽で3ヶ月にかけて出版し、翌年にカン·ヒメンの『楊花小録書』が追加で版刻されました。1476年に本の刊行本を晋州に移し、康熙孟の晋山世古李晋牧鉢と徐居正の晋山世古稿稿が追加されたことが明らかになりました。本の刊行年度が分かるようになりました。本文は完全ですが、巻頭の序第1章がなくなり、第2章の左上部分が損傷しています。これらの部分は同じ刊本の該当部分をコピーして修復し、表紙も後の時代に改装されました。ジンサンセゴには他の刊本もありますが、この本は元の刊本です。また、これまで知られていた朝鮮時代の世故の中で最も早い時期のものです。その他にも、花卉分野の専門書籍の中で最も古い『洋画小録』が収録されていることや、詩文集ではあるが朝鮮初期の当代大家たちの書作が多く、シン·スクジュ、チェ·ハン、チョン·チャンソンの序があることなど、歴史的かつ学術的な資料としての価値が高いです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1998年12月18日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この本のサイズは何ですか？",
            "answer": "この本のサイズは横19.2cm、縦13.3cmです。"
        },
        {
            "question": "この本は何巻からなりますか？",
            "answer": "この本は全4巻からなります。"
        },
        {
            "question": "巻1には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻1にはカン・ヒメンが書いた通亭カン·フェベクの頭取と彼の詩42首と序跋などが収録されています。"
        },
        {
            "question": "巻2には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻2にはカン・ヒメンが書いた完易斎カン·ソクドクの頭取と彼の詩42首が収録されています。"
        },
        {
            "question": "巻3には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻3にはキム・スニョンが書いた仁斎カン·ヒアンの頭取と彼の詩66首が収録されています。"
        },
        {
            "question": "巻4には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻4にはカン・ヒアンの『養花小録』とカン・ヒメンが書いた序跋、チェ・ゴジョンとチェが書いた詩篇が収録されています。"
        },
        {
            "question": "本の巻首には誰の序文がありますか？",
            "answer": "本の巻首には申淑周、崔恒、鄭昌孫の序文があります。"
        },
        {
            "question": "巻末には誰の抜粋がありますか？",
            "answer": "巻末には金宗直、徐巨正などの抜粋があります。"
        },
        {
            "question": "この本の編集と発刊の経路が分かりますか？",
            "answer": "本の発行文によると、1471年から1473年までカン・ヒメンが編集したものを咸陽郡守キム・ジョンジクに頼んで咸陽で3ヶ月にかけて出版し、翌年にカン・ヒメンの『楊花小録書』が追加で版刻されました。1476年に本の刊行本を晋州に移し、康熙孟の晋山世古李晋牧鉢と徐居正の晋山世古稿稿が追加されたことが明らかになりました。"
        },
        {
            "question": "この本の刊行年度が分かるようになりましたか？",
            "answer": "はい、この本の刊行年度が分かるようになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 610,
        "QA": 484
    }
}